兩中國研究員堪州盜水稻種子 被控共謀盜取商業機密罪

兩名中國科學研究者因涉嫌從堪薩斯州的生物製藥公司和國家水稻研究中心盜取水稻種子樣本，試圖將種子帶回中國，3日在阿肯色州聯邦東區法庭被控以共謀盜取商業機密罪和共謀跨州運輸贓物罪，若罪名成立最高面臨15年監禁。

49歲的劉學君(Liu Xuejun，姓名皆音譯)和36歲的孫月(Sun Yue)在天津農作物研究所工作，劉是教授，孫是研究員，兩人2013年夏天來美參觀多家水稻相關研究機構和公司，其中包括堪薩斯州的Dale Bumpers國家水稻研究中心、位於堪薩斯州的Ventria Bioscience生物製藥公司等。

根據法庭文件，劉學君和孫月參觀上述兩家機構時，接待他們的正是今年4月以共謀盜取商業機密罪被判121個月監禁的Ventria公司水稻培養員張維強(Weiqiang Zhang)，以及認罪後被判一年監禁的Dale Bumpers研究員嚴文貴(Wengui Yan)。

劉學君和孫月回國途中在夏威夷中轉時，在機場被海關人員發現他們的行李中有屬於Ventria公司和Dale Bumpers的水稻種子。

兩人盜取的水稻種子主要是研發用來生產血液中的人血清白蛋白或乳鐵蛋白，研發產品主要用於醫療和醫藥領域，Ventria公司多年來已花費近千萬元進行相關研究，並以極嚴密的方式保存這些種子。

檢方表示，這些水稻種子雖然形體很小，但它們能帶來的科學研究和投資價值非常巨大，盜取知識產權不僅傷害到被竊取的公司，同時危害到美國國家安全。

檢方指出，共謀盜取商業機密罪最高會被判十年監禁、25萬元罰款和三年監視居住；共謀跨州運輸贓物罪最高會被判五年監禁、25萬元罰款和三年監視居住。

又係XYZ

死刑啦 屌你老母

侵仔講中晒
盜取知識產權

Trump仔做到個勢出嚟
呢排隔兩日就爆一單

捉曬佢地

班大支膠2018年重用緊袁隆平打J

糧食/知識的事能說偷嗎

咱只是學習學習

咁所有國際賽都唔好比香港同台灣出賽因為只有一個中國

雜交係幾多年前嘅事

點解咁多人為國捐軀，好多錢？

你問下泰國果個牙朗
根本唔洗比好多錢就有人肯為你搏

沒事兒沒事兒

共享單車共享女友共享專利

因為班賊仔喺chi na有開公司， 資金來自政府支助。絕對唔係泰國牙朗level

Xyz 冇好野